十月一日：當年今日

2017：
拉斯維加斯槍擊案，851人死
加泰隆尼亞獨立公投雖然被判非法，但照常舉行
2012：
香港撞船慘劇，38人死102人傷
2009：
英國終審法院取代上議院執行最終司法權
1991：
克羅地亞獨立戰，杜伯尼克攻城開始
1989：
丹麥成為全世界第一個法律承認同性伴侶嘅國家
1979：
香港MTR正式開始營運
1978：
圖瓦盧正式由英國獨立成國
1969：
和諧客機首次成功突破sound barrier
1964：
日本新幹線「子彈列車」開始服務東京-大阪
1961：
美國DIA成立
1969：
尼日利亞成功由英國獨立成國
1958：
NASA取代NACA
1957：
美國紙幣首次出現 "In God we trust" 字句
1955：
新疆維吾爾自治區成立
1949：
中华人民共和国国慶
1946：
納粹被捕將領於紐倫堡審判被裁定罪名成立
1942：
美國海軍USS Grouper潛艦擊沉正駛離香港嘅日本海軍里斯本丸，唔知原來正運載英國戰俘
1939：
德軍正式佔據莫斯科
1928：
蘇聯宣布第一個五年計劃
1981：
史丹福大學創校
1814：
拿破崙戰敗，歐洲各國召集維也納會議，重寫歐洲各國邊疆界限
1791：
法國大革命第一屆國民立法議會開始
332BC：
亞歷山大於高加米拉戰役大敗大流士三世，波斯帝國開始滅亡

Sor，華沙

都係同打仗有關

good

1957：
美國紙幣首次出現 "In God we trust" 字句

波台狗準備入侵

香港地鐵邁向40年

拉斯維加斯槍擊案，851人死 咁多人死